[殘體慎入]香港段高鐵首張罰單 內地網民：到了另一制境内突然法律就管用了

高鐵開通了，香港網民罵得多，中國大陸的網民又如何？現在在微博的十大熱門消息當中，和香港高鐵相關的就一條：「香港段高鐵首張罰單」。

事緣有個中國大陸的記者買了一張深圳北去福田的車票，但他忙著拍照沒有下車，一不小心（也有網友懷疑是故意做新聞）就坐到西九龍，罰了一千五百元。

話說最近中國大陸有乘客在高鐵霸座的新聞，該乘客最後被罰款二百元。香港罰了一千五百，引發不少網民借題發揮：

- 到了另一制境内。突然法律就管用了
- 足以看出，香港人做事，思路清晰，做事非常有时间观念
- 香港同胞要注意内地人的素质
- 不是说香港就严苛，看看视频就知道了，这是有公开规定支持的，旅客购票前就该了解清楚。唯一羡慕香港的是，人家说到做到。
- 天哪！学学人家吧！坐过站都罚这么严，你霸座才这么轻？个人觉得霸座的性质更恶劣一点
- 只是中国铁路是老百姓出行的第一选择，国内并没有出台越站重罚，其实也是惯了你们，越站天经地义。港深港高铁只是还原了法制实质
- 香港可不给你和稀泥无理取闹撒泼骂人投诉别人，爽
- 资本主义铁拳现场授课啦
- 这就叫一国两制
- 有法律的地方就素不一样
- 这个罚款的力度我觉得还算可以，内地学下好吗？
- 大陆教育实在跟不上高铁的提速。
- 走国人民的素质！！难怪香港看不起你们！！！
- 有法可依，有法必依就是靠谱！万恶的资本主义咋就这么规矩呢？学学天朝和稀泥多和谐

噢，當然，還有這種回應：
- 这个罚单可以收藏起来，以后能升值

支持槍斃

行李都係 不過唔知港鐵會唔會 跪低

大陸人真係好現實

以前 大陸經濟發展
D大陸人就讚中共好偉大, 帶領中國富強, 又話法律根本無用, 富強先係正道

近呢一兩年, 大陸經濟開始停滯, 又加上近期中美貿易戰, 令大陸經濟雪上加霜
於是大陸人就開始屌鳩中共, 強調法律

今次坐過站捉得咁緊，以前中國遊客係香港地鐵站又食煙又大小便又偷入頭等卡都唔罰錢

真係有罰到錢先講啦

- 这个罚单可以收藏起来，以后能升值

依居啱聽
遲早都會被支那同化 唔會再罰支那人

過站要罰1500元，都幾harsh下。

原來高鐵都有幾多陷阱

日本只係補錢了事
Jr買錯出站飛 同其他日本人係counter排隊補錢

過一排只會針對香港人

搭撚過大陸高鐵 係首站搭都還好
中途站真係屌你老母
一堆生蕃 亂調位 亂坐位
有人行埋嚟先讓返出嚟
見有位就坐
一堆鄉下阿婆阿伯要職員趕先郁
呢班人無自己位 仲要一車二車行李出城咁

係 大聲叫 食花生 濃味嘢 全車都聞到
屌你老母真係賤種黎

想問部分大陸人冇自由行簽證直接過站到香港
會點處理？

法治社會，明明有法可依，偏偏多數人就有法不依。

知唔知咩係法治rule of law
唔係follow the law

咁先有阻嘛性
為咗慳一百幾十而冇咗千五

好似港鐵咁
大人用小童飛捉到都罰五百啦

唔係單純有法可依，有法必依就叫做法治

唔交又點？

睇唔到

非法入境wor
15,000都嫌少

都唔知依啲人係文盲定俾人洗腦
「法治」，法律、管治
唔係佢以為個「治」字點解？

生左個b又會點計

出罰款
但佢唔交錢
吹咩

係
建議巴打你應該幫佢比左呢1500罰款然後再比多1500個位記者同胞，用愛去感化佢，等佢記得今次既經歷以後唔再犯

唔交

非咩法入境呀
割左地比支那啦

張單有寫用左支付寶找數

資本主義鐵拳現場授課

依居 都無人屌?

情景題
如果好似呢個情況 但我係坐過龍去咗大陸 最後要罰我1500
我唔比同呢世都唔去大6會唔會冇事？定係會有先例大6人會嚟香港執法追討罰款？
定其實嗰張罰單係港鐵出 2邊都有效 好似香港咁買兒童飛比人捉到唔罰錢會寄律師信？

係喎 點解打左做個居字
自膠

大陸經濟開始停滯係咩事？

好事嚟，共產黨就嚟收皮，香港跟住一齊收皮，但係收皮後就係新開始，有希望

正常外國坐過龍唔係都係補錢咩
定佢坐咗嚟香港又冇證入境先罰錢

佢坐過站落車係十分鐘內同職員講會免費車番佢返去

後面堆大陸人回應係咪挑選過嚟 一面倒讚香港

中國香港

屌你老母

梗係啦…唔係點冚番高鐵條數
捉緊啲幫補下嘛

高鐵就係靠呢1500蚊回本

仆街啦，大陸個班根本係生蕃黎
識Q咩係法律咩
咪又係走數

佢知唔知未過香港關仲係內地法律管制區

咩叫稀泥？

原來高鐵最搵得多錢係罰款

扮大陸人留言等佢地鬼打鬼

根本港鐵都係 每年靠罰款賺好多錢